[震驚有片］方大同撼贏林宥嘉成為第三位港男歌手奪台灣金曲歌王

在2017年以前，僅僅得張學友（1998）同單丸迅（2003、2015）兩位拎到
方大同在尋晚正式成為第三位

台灣蘋果：草東沒有派對暴衝大贏 方大同 艾怡良首奪歌王歌后
Video:

【李志展╱台北報導】第28屆金曲獎得主昨晚揭曉，香港歌手方大同擊敗新婚的林宥嘉與二度當爸的周杰倫（周董）等勁敵，首度登基歌王寶座。他熬了10年、5度摃龜，昨終於獲獎，語帶哽咽：「特別感謝我的母親一直支持我。」最佳女歌手獎落艾怡良，成軍20年的五月天拿下大獎「最佳國語專輯」，貝斯手瑪莎感性致辭，最後團員抱在一起，場面感人。獨立新團「草東沒有派對」拿下3獎，與桑布伊、秦四風並列大贏家。

方大同以《JTW西遊記》第6度叩關金曲，過去他每發片必入圍，卻總在最高得獎呼聲中落榜，今年領獎前特別和男歌手、女歌手入圍者擊掌，果真集到好運。
金曲評審團主席黃韻玲表示，複審有20位評審，投票過半才能決定得獎人，歌王戰無懸念，方大同首輪便以18票壓倒性勝出。黃韻玲轉述方大同得獎理由：「創作豐富，音樂有企圖心，巧妙將中文與R&B結合，非常自然。」有評審認為林宥嘉聲音辨識度高，退伍後作品成熟，但未化成選票，第3度落馬。

佢的確係有料，去台灣發展係好事，留喺香港只會嘥左佢嘅才華。

香港人都係繼續聽罐頭k歌啦
We dont deserve Khalil Fong

兩個都好鍾意，
但可能有考慮到林宥嘉仲會繼續玩落去，
而方大同唔會（？！）
不過兩個都係好比心機做音樂嘅歌手，
好正

方大同：唱廣東歌冇前途

邊個偷偷放下負評

睇到台灣既競爭程度同香港 真係....

西遊記

罐頭k歌

草東沒有派對

台灣樂壇=華語樂壇

艾怡良

咁大同係抵拎嘅

成軍20年的五月天拿下大獎「最佳國語專輯」，貝斯手瑪莎感性致辭，最後團員抱在一起，場面感人

又可以繼續拜金搖滾了

你不如問下點解佢唔唱廣東歌

依家個獎叫「最佳搖滾專輯」咩??
同埋你有冇聽過依隻專輯?
睇你都係冇 人云亦云

佢有唱過不過佢唔叻
佢係香港最成功個隻咪就係橙月
個隻就係情歌為主香港人咪buy
到佢轉左風格就乜聲氣都無
所以先至話大部份香港人聽歌好單一

駁唔到?

佢解釋左
因為佢廣東話未去到字正腔圓
佢覺得會影響作品質素

不過其實佢都唱過首狂潮

咁班fans知道咪好囉，唔好衝出嚟鬧香港人唔聽佢歌

大同好正呀

佢係美國人既話係國際都會紅

大同係好有才華 好值得拎依個獎嘅
利申yoga fans

yoga fans都咁話
聽過下JTW都覺得今屆唔比佢真係冇天理

有嫁咩

agger

林宥嘉隻碟好高質，輸左好可惜

yoga算有突破 但方大同每次都好創新 同埋創作人應該幫佢加唔少分

女星 長期有牙肉公司打壓 搵打手唱衰
想發圍難囉

Yoga

大同

仲後生

查實方大同係香港人咩

見到佢好失望

不如數下而家o係香港做音樂仲撈得起既有咩人啦
人地徹底放棄香港市場係明智之舉

台灣多垃圾 贏倒正常呀
返黎香港就收硬皮啦

有身分證(?)
不過佢係喺香港出道，點都算香港歌手嘅

幾時返嚟開演唱會
15同soul boy都有去 好撚正

咁咪即係佢自己放棄，做咩事鬧香港人唔聽佢歌？

夏威夷出世 無記錯

佢父母其實都係香港人嚟不過係美國到住
佢係香港出道完再去台灣發展再番香港
利申幾中意方大同

因為香港市場垃圾
而家佢唔駛求你地聽佢歌,係香港人唔配有D真正玩音樂既人

香港聽Juno